考評局向全世界宣戰

班膠官講到條題目好似好嚴重咁
於是我搵返過往幾年DSE 歷史科問題黎睇
中共掌權

第一次世界大戰由歐洲引起

老美同蘇聯對世界威脅

考評局連世界各政府都未驚過洗唔洗驚你一個小小港共?

玻璃心盡碎

成班玻璃心想趁機搞鳩歷史科

根本一直都係咁出

讀過歷史科，對國際視野真係闊好多
利伸：會考歷史C

條問題根本冇問題
問題既係一班未讀過歷史又小撚氣既人

搞完通識想搞歷史
港共真係好驚醜事傳承落去

係擦鞋仔

無問題都屈有問題
清楚佢目的要推洗腦教育，佢可以前事不提

近代史應該加返2019開始香港對極權抗爭
包括意圖打壓學術

very obvious la

世界各國政府冇份批budget 比HKEAA
港共有

證明西環冇哂貨賣,好撚急

第一題係邊一年

早排兇到話通識改做非必修
而家又搞歷史科
咪柒喇港共

2017

驚教咗班識思考嘅人出嚟

搞完通識科然後到歷史
點解唔早D搞左化學科先
遲D整化武班港共就補唔切飛

呢題串我地毛主席冇料到
一定要清算考評局

西史啲漫畫都幾好睇

毛主席英明神武

10幾年前考會考都係咁出，以為出錯咩題目
睇下邊年past paper講文革拎出黎俾個柒碌護主

西環要「做嘢」比習犬犬睇

下年唔差在 出條六四事件

睇下大陸敢唔敢報

相關聯署幫考生

2013有出

現代文革
2021年DSE可以問返

"2020年DSE歷史科出現政治問題是錯誤的, 你同意嗎?"

取消中史算喇

推

其實不嬲都咁出點有得話引唔引導人 根本答兩邊都岩
西史本身就係陳述事實 分析因果影響既一科
咁都要取消 真係以後唔撚洗讀

利申 5** history dbq 48/50

可惜醜事已經傳千里
港共不斷繼續火水救火

其實宣咩戰？
唔好合理化支那式文字獄好唔好？
對歷史事件批判思考評論好正常既事
好似班on9咁講德國唔可以係學術講nazi咩？
on9有無去過德國架
個個星期六日德國電視都nazi documentary放題

真係好撚柒
班膠官自己都未睇過pass paper全部外國讀屎片大

有冇得聲援？

今次點搞都要楊潤雄下台

其實歷史科啲題目一向都係咁 有幾年啲essay /DBQ題目直接可以屌中共無能又唔見佢哋衝岀黎 班人淨係識讀屎片 撚識歷史咩 連最基本嘅用歷史黎借鑑都唔識

條on9仔唔知頭唔知路比人擺上黎祭旗

資料從來無話唔比駁，睇你點用。

Push

擺明今年支那落order要做鳩你地

話緊你班抖幾十萬一個月既柒頭啊
又要威又唔做下功課先

Task1 Task2 Task3 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

狗官大學學位但都係毅進水平
識條撚咩佢地

第一張圖(c) 果條比起今年果條更加大逆不道

唔睇返past paper 都唔知原來一路都係咁樣出題

人哋敵對開世界

中國歷史本身柒既
點講都係柒架啦
不如取消中史啦

取消中史然後就光明正大推國民教育

其實可以答唔同意
按你所知去答
資料C/D只係輔助

唉diu 已經好多學校冇開歷史

依家咪諷刺緊教育局玩narrative control假設日本冇可能對中國有貢獻 佢要針呢條題目就迫佢推翻成個出題嘅premise

另外德國並冇禁止學術性討論納粹主義/納粹德國嘅產物 例如Hitler喺德軍戰敗究竟有幾大責任 國防軍嘅戰爭犯罪責任之類 一向有爭論

支那借口黎

為左達到目的 不擇手段

班膠官連歷史都冇讀過仲邊會有思考

真係屌你老母 仆街港共中共無限借題發揮

依啲就係歷史 唔單止想警暴改寫歷史

連歷史考試都要干預插手 屌你老母

自你本意不過講真樓主你比子彈啲藍絲ja DSE西史除咗大中華思想咗少少之外係極濃英屬時代嘅歷史認識 佢地想西史科大改/仆街好耐

唔係可以答唔同意 基本就要答唔同意先會高分

啲大學睇撚到未 學乜撚術自由 乜野歷史

比狗比港共比中共任意捏造更改

中史先超難改

所以中共同扮洗腦產物先係問題

讀中史 利申drop左 但真係了解左共政好多

一路都係咁，咁樣問先會引導倒你答主流史觀既答案

資料搵咗 等學者出嚟左一巴右一巴打楊潤雄

北京大屠殺係利多於弊

利多於幣

9成係大陸高官D仔女/中共培訓入政府做官既新星黎考個陣見到條題目嬲得濟, 成題無答. 之後同投訴到要教育局cancel條題目

19 文科原罪論

話就學術自由，其實依家乜鳩都要跟住中共邏輯

中史又唔係必修
下年全世界退修
中三部唔㨂中史

歷史科不嬲都有正反
堅持唔到史實既就改做中共思想教育
睇下到時有咩後果

要求作廢有爭議題目成績

你班戇鳩
考評局同教育局都唔識分

教育局條柒頭咁樣做算唔算過橋抽板

從Butterfly effecttterfly effect黎講 如果當年日本冇攻中國 中國而家應該唔係共黨執政 更冇可能由佢條契弟做到教育局局長
聽聞佢啲仔女全部係外國讀書
唔知送仔女去歐美留學又係咪利多於弊 定係當年佢讀書個陣冇讀過八國聯軍

就咁睇其實佢啲試題係想帶出歷史既另一個角度去刺激思想，睇埋其他題目就覺得日本嗰條問題好正常。

根本就係港共想用中共嗰套狹隘民族主義去拉一派打一派

今次考評局傷害全球同胞感情 唔係佢想開戰咩
關教育局咩事

香港教育咁撚失敗就係咁既原因
總有一大堆人包括d唔低學歷水平既人覺得一定要答問題有對錯之分咁
思維仲係只係填鴨要學生做答題機器
屌你老味咩上到去大學你估乜撚野都咁易定義到岩定唔岩架?
睇你點推論舉證仲重要啦

嚟緊21號考中史，留名成份卷取消

年年都咁出㗎啦

擦鞋擦出店

中史都幾難下

啱啊
教育局楊生都係代全世界向考評局拎返個公道

第1條既b無討論空間，只有支持一個答案，強烈要求取消果年依條題目

共產黨自然唔鍾意基本歷史批判性思考 但係DSE西史大部份係based on modernization theory而唔係左派(尤其馬列)嘅understanding 當中政治現代化嘅標準係progress to liberal democracy 如果比支那操控埋西史嘅narrative嘅話真係成科收皮好過

1c可以咗文宣

完全唔係

大陸一向都興久唔久就搵啲嘢挑起下啲民族情緒
佢主要係想搞鳩通識科姐

共產黨最鐘意就係改寫歷史

搞完通識 搞歷史

港共支共 真係捏造專家

早排老董衝出黎話通識科係個錯誤
而家又有班友出黎想搞歷史科
學術自由?

根本讀中史會讀到個人越黎越反共，而教得中史既老師大部分就算唔黃都起碼唔係藍

果D咁既親中仆街講黎講去都係話侵華係利多於弊唔岩
佢地究竟有無睇過題目係問1900-1945？日本侵左45年？
我唔講日軍，講民間中日交流有利都唔得？
定成班當年考U？

根本咁多年黎都係咁既出題模式

利申︰AL考過history

有方法整頓教育局 批鬥楊潤雄！

守護學術自由

港共要搞你洗鬼藉口咩 而家政府轉策略要進攻吖嘛

其實歷史科好應該必修

依家港共就最想你地唔好讀歷史

History dbq 不嬲好正
條題目係要你答不同意

都唔知做乜9

利申al history b

傷害全世界的感情

中國人重複緊幾千年嚟一直犯嘅錯，完全無改善過，咁讀中史有咩用？

其實一話日本及動侵華戰爭
題目完全冇討論空間
顯得佢地非常偏頗
咁搞法好多野都唔洗討論

咁你真係諗多左
跪就肯撚定

次次港共想搞事 就自己柒番轉頭

第一條話如果你係當年既知識分子會唔會支持中共做法添
我強大祖国永遠是對的

屌打港共

哩樣就係支共擔心嘅野

m

佢咁整一整，下年實大把人讀History

考評局出啲問題好正

Twitter 見！

一句講曬
搞鳩香港

其實完全無問題
歷史就係要不斷思考

楊生真係拜拜條尾都得

批就要奶？

唔該囇
推！

等睇佢下台

請問中共嗰題係邊年？

李慧琼子

狗官未讀過書

History依科真係好有用好有意思

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118 229 321

楊潤雄個相似古代太監，擔唔起大事，做唔到大官，只可做宦官，簡稱無鳩用。佢家人係時候要玩玩了。全部拎津貼喺外國讀書。我係支那就即刻炒鳩咗佢依啲陰陽人，搵個真正紅底落黎推國民教育。

"革命是暴力的，但可以是令中國強大的有效手段"，你同意嗎？
革命係只有弊處冇利處，暴力就係唔啱，冇討論空間

香港警察表現得文明、友善，一直信奉政治中立的立場，人唔笑狗都吠

寄去俾官媒俾佢哋譴責下

譯返俾外國人睇 睇下佢地點收科

因為重點唔係問題本身
而係想用批鬥試題彰顯統監府對香港嘅絕對權
同時話俾學校&家長知教育要自我審查
教咩學咩先俾你上大學
用學位迫香港人自發洗下一代腦

宜家成班冇讀過歷史嘅人係到批鬥歷史

舊年有題其實就係想人答六四

呢種題目係中史出都有可能，準備睇中史卷俾人d7

成班鬥紅鬥左, 實無錯...

不要去日本，不要睇日本片，不要買日本貨，否則就不愛國，犯辱國罪

你老闆叫你加班加工作量你唔好反對呀
應該感恩，佢畀飯你食，係你再生父母
老闆叫乜，你就做乜

係佢忽然「上綱上線」 真係on撚9

成個教育局真心痴撚左線

讀u嗰陣揀咗科關於當代中國嘅選修科
個prof每堂都屌鳩支那維穩同埋開64啲相嚟睇
上堂前仲問有冇人用支那手機 佢驚比支共竊聽
到後期有nds quit咗 仲投訴埋佢q

其實條問題就好似問緊

「成昆對謝遜係利多於弊定弊多於利」？

唔係無得拗架窩

學者應該開記者會幫市民惡補下近代史
要講屠殺 邊個夠中共殺得人多

港共扯猫尾想搞鳩通識同引入國民教育

考評局唔係政府機構 駛驚佢？

都唔知出嚟柒做乜，
玻璃心到

中央直接指導
香港教育排名幾時再跌

中史？

有冇得令DSE冇國際認受性
考完都冇大學會收嗰隻
國際壓力點都好過淨搞教育局局長

不過唔知會唔會殺敵1000自損800

癡撚線
咁樣歷史唔出呢啲國與與之間嘅興衰比較可以出咩？
不如直接將歷史科轉哂做MC啦屌！

讀過歷史都知普世價值就係反共

呢隻擦鞋局長諗住777落台 有機會做特首

中共同港共自己搵自己笨

根本條問題係完全無問題 學術就係可以有唔同思維去諗
你同意利大於弊 你咪舉證據 你有條有理 都可以拿A既

根本就係現代文字獄 海瑞罷官2.0

我中國歷史拿A 西史學校唔俾我讀

A-level大撚把依種題目
根本就玩緊文革
少少事就上綱上線 爭住出嚟奶

條問題完全冇問題

呢D反駁point先有用架嘛

狗官連最基本 問句同陳述句都唔識分

呢份幼稚園功課
都話有問題啦

個人覺得，因為歷史同通識科都係最能塔養學生批判性同多角度思考嘅兩科，歷史會令學生知道哂中共以前啲柒事，會鑑古知今，又會同其他國家比較，通識就培養公民意識、知道自己權利同社會如何運作。所以呢兩科都係最不利獨裁政權的統治。

係 為咗揣測主子心意

鬥紅啦，講咁撚多

你係咪中國人?

港共班傻閪官, 今次擦錯鞋
共產黨最驚人懷疑佢政權合法性
楊潤雄打鑼打鼓咁講, 真係唔驚被自殺?

其實歷史科出題就算改制都無乜變到

唔好講過去ce/al，50.60年代的香港小學生已經答緊是否改大於過/利多於弊呢種題型

不過以佢地拎咁多沙紙仲咁弱智黎睇，應該乜記憶都還原到小學以下

Pish

利申dse history lv3

做細既不斷諗計交貨
又冇人敢同雜總傾

玻璃心到
咪一陣又趁機改歷史
讀到班新一代以為共產黨有份打世界大戰

大躍進死三千萬人

屌，「就你所知」「是否同意」都叫偏頗
咁唔好考歷史喇，考返八股文啦
歷史呢啲高級學科你地唔配教

其實1900-1945期間
日本係幫左好多孫中山搞革命
變相承認左革命 同埋肯定左外國勢力既支持

一黨專政已喪失人心

向全宇宙宣戰，外星到我帶路

我都覺就係中學同u都冇讀history，有時好佩服啲讀history嘅frd喺論證同視野方面都好強

邊間

咁樣不如執柒乜中文
唔單止魯迅，近代啲文好似好多都係台灣人寫
好似個次作家都唔識答個次就係台灣作家

冇讀過歷史書都識睇past papers分辨是非黑白
廢老不願面對

梁國雄議員

是陰謀，港共一直找機會換掉真港人，然後安插共匪入考評局。以後對試題內容就得心應手，想邊個考試高分就容易得多啦。

係教育局想搞鳩考評局

唔同意咪答反對囉
都唔知有咩問題

考評局出個圈套
中左個d人咪低分，唔中咪高分囉

通識必修本身就係佢哋諗嘅屎橋之一, 真係好撚柒

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

破壞中國人感情
咁其他國家就唔破壞？

年年講希特拉就得
講中國人唔得

中文白話文考試除咗54前後文壇，完全唔會揀中國作家，全部都係台灣當代作家

基本上題目全世界都出過
係得中共拎黎鬥

支持一國一制 廢除港幣

損害國家尊嚴
傷害民族感情
出賣港人利益

仲有咩？自己加上去

係呀，讀完歷史之後係批判性思考同埋評論能力都有所進步。同埋讀歷史科可以幫到我做大學essay做得順暢啲，思維都清晰啲

利申：History拎4，讀social science

一個勾結共產國際

歷史科入面嘅中國史題目黎

如無記錯，呢題15年dse his
對比起呢家，成班on撚9突然性玻璃心
屌佢老母

push

edb 同教聯做埋啲小動作

黃色經濟圈，無黃App 點得？ 幫手分享呢幅圖俾十個Group / 朋友，傳去Wtsapp group, Facebook

等多D 人用連登同Telegram 加強溝通！

讓一眾黃App 發揮功能，提升排名，俾多D 人香港人知！提升黃色經濟圈效果！

5月1日開始，黃色商店週，請Share!

支持黃App 請加入：

#黃色經濟圈 #公義 #廣傳

CE綜合人文科都出過keroro軍曹同軍國主義啦, 跟本乜都會問

教育局班撚樣書都未讀得好就出黎獻世

以後推埋呢樣，打壓歷史科真係好肉酸

乜都政治操作
奶共優先
份卷預你拎埋題目嘅史料，對比自己本身對嗰段歷史嘅認知去答
根本大多數答案都會答唔同意
唔知港共驚乜

當年AL History A

香港歷史以後可以加多樣

打壓歷史科

如果讀歷史 仲係藍屍奶共保皇

真係會好撚睇唔起佢哋

幫佢鬥紅

咁咪係
就你所知麻
其實我覺得佢如果唔俾啲咁正面嘅資料
其實就真係冇可能有人揀利多於弊
如果大家真心覺得係弊多於利嘅咪就自己所知答囉唔使理佢啲資料㗎 佢嗰啲資料比較下咪可以囉

Feel到了多災多難

佢地跟本唔care份卷係咪有問題
只係求奇揾個理由搞教育界

其實講真如果比個一兩個資料你就可以影響到你本身嘅學習我真係笑撚咗
唔通你返學淨係學一兩個資料嘅⋯⋯
咁你本身都對嗰件事有一定嘅思考㗎啦正常
比一兩個資料你可以動搖到嘅話相信都唔係好掂
教育局嗰啲原因都七下七下咁 唔通呢個就係佢哋眼中嘅香港學生？ 咁歷史科唔使有咁多嘢學啦
是但每樣比一兩樣資料佢哋就搞撚掂

中共借題發揮者

根本就係得共產黨小粉紅咁玻璃心
下下話咩民族情感
咁所有歷史都無討論空間架啦

好肉酸

搞事

等佢地碎多少少
人地德國都會咁問
想問讀真正歷史對猶太人係咪好有傷害

1989年北京學運六四大屠殺

其實讀歷史就係要令學生世界觀闊D,

歷史科唔係來俾你宣傳愛國 & 民族情緒

香港人明。 中國人唔會明

其實班奴才都特登偷換概念
例如唔會講1900-1945
而係講日本侵華利多於弊
將1900-1945日本偷換成日本侵華

仲有問題後半part 試参考資料C及D，並就你所知
支那打手只會話資料C及D都美化日本所以偏頗
然後skip左 並就你所知

點解要偷換概念?
因為班奴才都知道自己根本無風起浪
所謂理由根本站唔住腳
咁咪斬頭斬尾偷換概念來合理化自己既批評
反正target audience全部都係無獨立思考 唔會主動求證既蠢人
於是條題目就被紅媒spin成日軍侵華利多於弊

逐科逐科搞
最後dse得返背毛語錄一科要考

結束一黨專政

有中同讀歷史讀中史勁都係去左做狗
係咪個腦裝屎

冇錯

就算題目資料只有日本幫中國既事，有睇過題目都知道題目清清楚楚寫到明問00-45年間既事，仲講到明要加以運用自己知識去答同意定唔同意，考生都完全可以用日軍侵華去論述弊大於利，何來誤導？呢個係一個考試，要考生展現出獨立思考能力同對歷史既認識，就算題目資料冇提及到日軍侵華，都應該識得攞出來講同分析。題目本身無問題，不過某d中國人唔會明，見到日本就淨係度上綱上線。

新華社呢兩日借試題出文講香港教育同考試制度。除非你講緊小學程度，唔係的話讀歷史係唔可以淨死記硬背，仲要分析返點解會咁同背後既啟示，所以學術自由係呢科係好重要。一個冇學術自由既地方對有自由地方既教育制度指指點點，好聽就叫做自曝其短，難聽就係太監教人洞房。不過來緊港共又會再向教育界出手，大家唔好鬆懈

全部有關歷史革命 戰爭嘅都一概定義作反政府宣傳算啦

鬥紅！

當年考生支持老毛

喺咁tight 嘅時間下寫篇證證文真係唔容易呀
有啲仲要用英文讀嘅添

曱甴近平推

我就無咁笨喺連登大叫好嬲，大清算將至已經申請移民台灣

共產黨正襯美國病攞香港命。

局長於澳洲墨爾本皇家理工大學畢業
兩個仔女讀完國際學校，再去澳洲讀書

荒天下之大謬，貽笑大方,
明目張膽言行不一而不覺恥，

當面為其“正”主子，騷首弄姿，獻慇懃，

背後私通洋人主子，獻財獻子女，為博得西方自由國度的一條後路，今日盡搜刮香港人的血汗民脂民膏，他日盡帶其金銀財寶，享西方自由國度

世人看在眼裏，鬼佬看在眼裏，
此等無恥之徒，沐猴而冠，比不上耍戲之馬騮

妄自尊大衝昏頭腦，享其榮華名聲，縱之以淫慾

言教遠不及其所行為之身教，一旦其暗裏所作為之事違其所言教，即使千言萬言予以人""教化""，實必不攻自破，今世人得以明察，此等人過往冠冕堂皇之幻象，如今卻五經掃地，實在是對眾人耳目同智商，及上天神靈之大褻瀆!

有良知，明見的人，何以不憤恨? 何以不悲當今之上樑不正，禮崩樂壞?

啲問題原來咁open end唔知裸考得唔得呢

Exact7ly

根本小事化大想整洗腦教育
依條問題極普通無問題

諗到新問題俾考評局啲人下年用

試就2020年歷史科問題事件，解釋中國人及其殖民地對歷史研究之局限。

試就2020年歷史科問題事件，解答香港填鴨式教育及歷史科被評為沉悶原因，還有考試制度失敗之處。

對中國人來說，習近平偉大，還是毛澤東較偉大？

有人說（何漢權）毛澤東說的未必是事實，你認為呢？如是，那毛澤東還偉大嗎？

本身歷史科啲題目係好撚高招
引導學生淨係背有利分數既資料
而呢啲資料好多都係好撚親中
係估唔到政府連自己友都咬

新華社：香港中小學教育未去殖化 期待特區根治頑疾

#大中華 新華社發表時評，指香港中學文憑試的歷史科考試，竟然出現公然美化日本侵華暴行的題目，考評局如果不取消，勢難平息所有中華兒女的憤怒，又指歷史科和通識科試卷近年頻現立場偏頗、顛倒是非、極具爭議的政治性題目，令人不禁懷疑相關涉事人是否公器私用，利用考試對學生進行「滲透式洗腦」。(5/16/13:58) 全文

樓主做得好

教育局咁撚急出黎奶共，其實就證明左對家越黎越急，留名睇支爆

我無讀歷史 我完全唔覺有咩問題
任何學科 唔係大家正反都睇 自己衡量
怪就怪班仆街無良知 無讀書的狗奴才

港共都有批budget俾港台

支共從來只有篡改歷史 估唔到咁快就到香港
總督語錄又可以用返: 我感到憂慮的，不是香港的自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裏

pass paper

根本就係楊狗/其他狗官借呢個時勢，將d野發大黎講，好讓自己有機會刷鞋上位

推到有回應

Now新聞都有
大約1:46開始講歷屆試題

根本由一個連教師牌都冇嘅撚樣 去批評人地嘅專業已經係on9至極

想請問有冇英文版本? 謝謝

係要你地讀佢比你既歷史

英文讀可能仲易啲
中文讀嘅話關於清末 民國嘅source有啲係文言文 睇唔明

咁點解我考試要俾千幾蚊考試費

慶幸自己有讀歷史
利申5*

Paper既資料只係提供俾你去思考
大部分都係用返你所知嘅嘢去推個答案出嚟
所有歷史科考你審題同點運用資料

On9有話港共做得岩咩
而家係講樓主以為考評局要驚其他國家無聊

你點理解到我想表達你呢個意思

所以而家咪受緊壓囉
試下港台啲節目串美國吖
個新大樓撥款一早批左再起埋

Live:東海城大追捕 50市民無理被捕

現家講緊HKDSE嘅國際認受性可能受影響啊 巴打

我係前歷史科考生 真係唔明條題目有乜問題 不嬲正反兩邊都要寫

港共好似想收歷史科皮好耐㗎喇

考評局連世界各政府都未驚過洗唔洗驚你一個小小港共?

呢句樓主講既
我就唔覺佢想表達你個意思

玻璃心歷年最脆弱

其實今次係暴政送咗個機會，發揚無麥人知嘅共黨臭史，
毛澤東感謝日本侵華，要全球皆知。

唔講啦 唔知佢依家係咪仲教緊書
廢事佢比人秋後算賬

噉樓主所講嘅「驚」係驚乜
你解做背後政治勢力 我解做國際認受性
呢個等樓主解畫喇

呢次係教育局同港共為香港文革揭開序幕

呢樣真

所以港共先想收歷史科皮

然後通識教育又係

全部都係斬腳趾避沙蟲

利申 歷史只讀到中三+冇讀過通識

所以唔明同反共有咩關係

其實考評局公開考試總監係麥勁生教授 前浸大歷史系主任 想知佢點睇

傷害七十億人民感情

其實1900-1945期間
日本提供好多幫助比孫中山搞革命
變相承認左革命 同埋肯定左外國勢力既支持

根本上冇問題

只不過借啲意搞死考評局

千祈唔好跪呀考評局

sor

黑警都係我地出糧

你成日幫你老細含？

又係個閱讀理解0分既白痴

可惜你冇權唔出糧比佢

呢啲G點輕輕一碰班不學無術嘅on9都會立即高潮

可否幫手list 埋年份

如果你對歷史好熟悉真係可以裸考

pusj

公開post

都唔明點解香港出試題要理 9 D 所謂大陸同胞諗 D 咩, 佢地年年去日本又唔見覺得自己有問題, 大陸一出聲香港政府就只係識做應聲狗

自負盈虧架喎

認同，高中果三年都覺得歷史好好玩
好多外人話讀文科係死背，事實上我記性差做唔到將所有起因經過背晒出黎，往往都係靠記得一兩個clues之後發大黎做評論
所以我覺得果幾年自己思路係最清晰，尤其是批判性思考
但入到大學就廢左武功，硬係覺得寫既野冇自己觀點變到好descriptive，有可能係我中中出生上到大學冇左果種語感
利申：History拎5，讀緊柒婆大學讀果科

讀歷史可能搵唔到食,但唔會有一個領導人冇讀過歷史.

Said by - 歷史老師王X達

大學個APPROACH，並唔係精準表達，高速批判性思考類。
同中學唔同。

其實不嬲都有呢種題型
本來大多數考生為拎分應該會答不同意
唔知佢發咩癲要特登拎出黎講

中史HKDSE 2014

有言孫中山為了革命的利益，接納了共產主義者（即第一次國共合作），但他似乎沒有認識到其行動的負面影響。你是否同意這觀點？試據史實加以評論。

班高官幾時死

2012 DSE

有文革基因既賤種

若果換咗國家問埋D類似嘢係完全無問題,真係歷史. 不過換作支那/中國呢D偽劣之王就死硬咁解.
支那管儒嘅軍國主義對大日本國係1900-1945是利是弊? 納粹與法西斯思潮對大日本國係1900-1945是利是弊? 東方極權法西斯對於德國係1900-1945之影響與利弊..........
其實答案係固定,唔係通識題,係歷史.
大日本國家下就係拋棄咗秦政儒奴法西斯果套,之前行過管儒軍國主義,證明係完全失敗,完全有害. 家下個個讚美,咁未係英美傳統保守主義成功部份移植嘅典範. 足以證明希特拉所羨慕嘅東方秦政法西斯,根本係害鳩死人,就算有現代化加持咗都係咁, 兩千年來無一例外.
家下嘅支畜仲未反省到,自由並不可能透過秦政儒奴法西斯嘅殺戮與謊言獲得. 更顯英美傳統保守主義的珍貴

台灣D考題佬應該出類似題嚟比學生. 呢題其實係適合所有曾有法西斯秦政嘅國家/民族嚟答.
蘇聯,納粹法西斯,日本軍國對1900-1945的支那之影響. (利與弊就唔使問啦,死鳩咗咁多人,連中國都係一個非常邪惡嘅概念嚟.)

義和拳對於德國納粹興起的影響/關聯,利與弊
德國考場亦可以考下呢D題.

劍橋past paper 試題：德國大部分人受惠於納粹統治，你同意嗎？

有幾玻璃心先會覺得考生一定係答利多於弊？
唔比有考生答弊多於利？

一直以嚟都係咁出
咁多年都無事
只係呢十二個月嘅所作所為，香港政府怕少少嘢得罪中共
又覺得後生一輩會主觀咁答一啲勾結外力反中共嘅答案
成班無考過歷史嘅就被害妄想症上身

讀完中史更加唔會愛中國

大家都係soc sci人！
我記性都好差，我係理解成個歷史事件再寫個flow出黎，之後再對返note入面啲嘢再補充返啲史實

不過讀完hist咁耐，而家都係咁中意呢科

證明民革2.0已開始

咪臭係lo
根本成班仆街小事化大政治化

中歷會唔會考呢d
以前讀書唔中意讀歷史，大左反而好有興趣

政府大把人上連登攞料，睇完你呢類個留言一定更加大力打壓

西史嚟

又係🐷援啲frd

自己對號入座姐

一向讀西史最反共，讀香港、中國、同日本1900-1990s發展就知共產黨幾撚垃圾
想當年成班廿幾個讀，讀士成班都係反共
讀1945-1976年就係讀到屌晒老母
開頭就三反五反、土改、三面紅旗
到劉少奇同鄧小平上台叫搞翻好少少
老毛就話佢地右傾搞個文革出來

我就係當年讀中史讀到反共嘅

大公文匯（中聯辦）出聲佢先出聲姐

文革？咩黎架。係艱難的探索呀

推呀

push push

我覺得係某啲人心虛，覺得咁樣會影響佢奶共嘅表現，係咪呀楊公公

改一下個題目，用係日本身上，就不會有政治考慮。
歐洲戰艦用炮火打開了日本大門，日本後來才會出現明治維新的思想，否則思想仲會繼續鎖國政策。但這些是政治中立才可以有的思維，唔通又要考慮日本人感受嗎？

其實今次係支那狗想搵老毛鞭屍，幫維尼熊上位啫

support

我又唔信出完題無俾啲教局高官高層睇過
有事有爭議就推啲細既出黎受靶

agger
本身係被逼讀呢科 但最後係越黎越有興趣 有時會上youtube睇d介紹歷史既documentary
alevel時代拎B

讀中史會以為支那搞成咁只係支共的問題
當你將支共搞的群眾活動了解越深的時候，你會發現根本有大部分支那人都有問題

樓主教育局唔等於考評局btw 推

我想知有咩書目可以睇
理科人但中一果時因為評論羅馬帝國個英文老師曾經叫我修西史

下一步係咪要燒毀圖書館藏書

其實題目都冇日本侵華呢幾隻字

進一步連晒銀時都唔俾讀

讀紅書 刁語錄

但有利多於弊幾隻字

無撚用
出時睇唔到
成班小學雞
齋識睇字面
完全唔用腦

Exact7ly

不過選題嗰時，有得揀我都唔會揀近代史答，好睇評卷員個立場

其實而家讀中史嘅人上堂有冇得睇六四片段....

當年副校長教讀中史係一定會有一堂講六四

原來係個低能仔, 拗埋D無謂野, 錯曬focus
讀多幾年政治歷史經濟哲學書先黎討論啦

高官仔女要考dse?
入政府一定要靠考dse?

一個人有良知， 讀完歷史都必然反清+反共， 所以支共想取消歷史科好耐

有都唔奇。有D可能係次一級官員

根本而家只係借d依，EAA一定有足基本資料先出

咁即係證明歷史科一早已經出咗好大嘅問題，更要立即整頓。

港共又贏

變咗強權就係道理，香港彻底玩完

搵番AL 歷史科
由中國、日本、東南亞、印度、俄羅斯（沙俄、蘇聯）、意大制、歐洲各國每年都幾條題目

好似冇下台呢樣呢樣嘢喇

國家面前只有一中沒有兩制

蘋果爆左個教育局自導自演 wo

//《蘋果》昨日踢爆今年歷史科審題委員會中包括一名教育局人員。《蘋果》進一步獲悉，今年歷史科試卷的審題委員會當中，擔任擬題員的正是現任教育局的一名課程發展主任（個人、社會及人文教育）。

葉啟耀2012年於香港大學歷史系考獲哲學碩士學位，其後曾在培僑書院任教，去年加入教育局課程發展處，擔任課程發展主任（個人、社會及人文教育）一職。據悉，葉啟耀於去年首次參與文憑試歷史科審題委員會會議時，已在教育局上任。//

個老師仲要培僑過來，好可疑................

執柒左佢啦
唔敢承認歷史 楊狗雄

527 歸隊

國際文宣

其實歷史科一直都係咁樣出題目㗎啦